\item{dhattá índro nár\textsubscript{i}y ápāṃsi kártavé}: essa passagem apresenta algumas dificuldades de leitura que cruzam questões de métrica e morfossintaxe.
	As duas leituras do texto sânscrito são: \begin{compactenum}
		\item\label{leitbreve} dhattá índro nár\textsubscript{i}y ápāṃsi kártavé’
		\item\label{leitlonga} dhattá índro nár\textsubscript{i}y ā́pāṃsi kártavé’
	\end{compactenum}

	A leitura \ref{leitbreve} se sustenta na leitura por pāda: \begin{sanskrit}
		नरि॑ । अपा॑ंसि॒
	\end{sanskrit}\hspace{10pt} nári ápāṃsi. Sobre essa leitura: ''\textit{Lokativ Singular nári syntaktisch schwer zu verstehen. GE zur Stelle sieht einen ‘Lokativ für Genitiv’: Manneswerke. Eine Textänderung nicht zu empfehlen}'' \cite[628]{Goto2007}. 
	Embora os autores, junto a Geldner e Nooten e Holland, prefiram essa leitura, ela não vem sem problemas morfológicos e métricos. 
	Do ponto de vista morfológico, o grau pleno \emph{nar-} é um tanto inesperado para o locativo singular; o que não é um problema que invalida a leitura, \emph{vide} gr. Épico ἀνέρι (dat.sg.), bem como o próprio tema \emph{nŕ̥} forma genitivo em \emph{náras}; no entanto outros temas em \son{r} formam locativos com o grau zero, ex.:\emph{usŕ̥} > \emph{usrí}. %Alguma diferença no tipo de acento e silabificação?
	Metricamente, a leitura deles \ref{versgoto}  mostra uma pausa levemente incomum após a cesura, a saber {\brevis\ \brevis\ \brevis}, novamente, nada extremamente raro ($14,7%$).
	A lição \ref{leitlonga} parte da correção, aparentemente, feita pela primeira vez por Grassman, também em outras ocasiões como sabemos por um breve comentário de \textcite[13]{Renou1928} (datado, no entanto)
			\footnote{Citando: ''\textit{Grassmann ne traduit pas le texte transmis, mais un texte corrigé par lui.
	    		De ces corrections le plus grand nombre n'ont pas survécu; certaines paraissent heureuses, ainsi \emph{náryā́pāṃsi} (\emph{cakāra}) que Grassmann a substitué en deux passages au \emph{náryápāṃsi} du texte: on était réduit, soit à créer un thème \emph{nárin}­comme faisait Ludwig, soit à commenter avec Sāvaṇa \emph{nári} : \emph{manuṣye‚ manuṣahitanimittam}, sans qu'on pût rendre compte de cet emploi anormal. Grassmann, saisissant l'importance de la formule courante \emph{náryā́pāṃsi}, l'a restitué ici par une correction que confirme la métrique.}''},
	posteriormente seguida por Oldenberg, MacDonell e Jamison\footnote{\emph{Vide} comentário ao hino VIII.96 de \textcite{JamisonComent}, estrofe 19 pada c}.
	Essa prefere reformar o texto para que o pada \ref{versmac} tenha uma pausa comum (aliás a mais comum, $50,8%$) para padas com cesura na quarta sílaba: {\brevis\ \brevis\ \longa}.
	Além disso, essa leitura supõe um adjetivo em \emph{-ya} acusativo neutro plural \emph{náryā} concordando com \emph{ápāṃsi} o que torna a leitura do verso muito mais simples.
	Seguimos, por enquanto, a lição de Nooten e Holland.
		\ex. \ag.\label{versgoto}dhat tá ín dro ná r\textsubscript{i}y á pāṃ si kár ta vé\\ 
	    		 {\longa} {\brevis} {\longa} {\longa\ ,} {\brevis} {\brevis} {\brevis\ \svert} {\longa} {\brevis} {\longa} {\brevis} {\longa}\\
	         	dhattá índro , nár\textsubscript{i}y á | pāṃsi kártavé’
			\bg.\label{versmac}dhat tá ín dro ná r\textsubscript{i}y ā́ pāṃ si kár ta vé\\ 
		 	{\longa} {\brevis} {\longa} {\longa\ ,} {\brevis} {\brevis} {\longa\ \svert} {\longa} {\brevis} {\longa} {\brevis} {\longa}\\
		 	dhattá índro , nár\textsubscript{i}y ā́ | pāṃsi kártavé’
